亞洲周刊今期用封面報道撐警，於是有個資深出版人就同亞洲周刊的負責人公開絕交。

呢件事令我諗起，生活中遇到深藍，應該點應對。應該係絕交，定係扮無嘢？

與邱立本﹑江迅絕交書

邱立本﹑江迅：

《亞洲周刊》最新一期以香港警察為封面，譽無法無天的黑警為「2019年度風雲人物」，這件事做得太過份了，我已經無法說服自己再將你們視為朋友，如今就以這封公開信，與你們絕交。
自中文《亞洲周刊》創刊以來，直至本世紀初，一直秉承海外自由派知識分子的立場，鼓吹改革開放，批判獨裁統治，聲援大陸民運，推崇普世價值。我記得你們曾做過很多深入而大膽的報道，對推動中國前三十年的改革開放，發揮過正面作用。
我們相識多年，在工作上有過很多合作，個人交往雖說不上非常密切，但也一直有共同語言。我曾有少量文章在你們的刊物發表，你們的書也曾經由天地圖書出版，不管怎麼說，總是有某種程度的同聲相應，同氣相求，因此長久以來，也一直以朋友相待。
因為《亞洲周刊》承辦書展的作家活動，我們也曾有過不少合作。有一年你們邀請大陸自由派知識分子資中筠女士來書展演講，但資先生並沒有作品在香港出版，我聽說後即與江迅商量，取得資先生授權，在書展前趕出一本她的文集。另一次，因為天地圖書出版汪精衛的《雙照樓詩詞藁》，徵得余英時教授寫長序，我建議書展時請余先生來香港，江迅即到處張羅，準備提供兩張來回美國香港的頭等機票，此事後來雖因余先生不便終未成事，但當時的確感覺我們之間合作愉快。
如果我沒有記錯，因六四事件坐牢的李旺陽「被死亡」時，你們曾做過一期封面專題，劉曉波零八憲章事件，你們也曾做過深入評析，你們也曾做過搶救六四民運人士的「黃雀事件」的獨家報道，你們在做這些新聞專題時，也都一直站在質疑和批判中共的立場。很多採訪都是你們親自做的，文章也是你們親筆寫的，從那時到現在，從站在自由主義立場，到站在中共的立場，這中間一百八十度的轉換是怎麼發生的呢？
如果之前的你們是真誠的，那之後呢？如果今天才是你們的真誠，那之前的呢？習近平說：「不能以前三十年否定後三十年，也不能以後三十年否定前三十年」，莫非你們以前做的是對的，今日做的也是對的？你們真是深得「辯證法」的箇中三昧啊。
這半年來，最多人談論的是「割蓆」二字，你們應該不會忘記割蓆這個典故吧。三國時期魏國的管寧和華歆本為同門，有一次兩人在屋裡讀書，門外有達官貴人經過，車騎顯赫，管寧視若無睹，華歆卻興衝衝跑到門外翹望，羡慕不已。車騎過去，華歆回屋，管寧二話不說就把草蓆割了，然後說：「你不配做我的朋友。」古人交朋友，有如此嚴格的標準﹑崇高的境界，比起他們，我們真是有愧於前賢。
我自然遠沒有管寧那樣的決絕，我一直因循地遵從一些交朋友的社會習慣，人都不是完人，每個人都有自己的性格和為人宗旨，也有各自的生活處境，不可能事事都求全責備。自從梁振英競選特首以來，《亞洲周刊》就成為梁的大本營，糾集一批梁粉，日以繼夜為梁振英搖旗吶喊，當時我已經很不理解了。到佔中時，你們更赤膊上陣，唯恐香港不早日變成大陸。考慮到你們老闆的政治立場，我還是盡可能地體諒你們的處境，希望你們有機會盡可能維持個人的良知，為香港人說一些公道話。
初時你們仍會玩一點平衡，間中還會有涉及敏感政治議題的綜合報道，貌似仍站在自由知識分子的立場，但在處理上已經相當低調曲折，我明白你們的處境，也自以為體諒你們的苦衷。

我已經長期不看《亞洲周刊》了，因為如果你們不敢接觸政治議題，又有預設的立場替中共和特區政府粉飾，我就不想再浪費自己的時間了。直至這一次，你們把對香港人殘酷施暴的黑警，也當作英雄來崇拜，我也是看報道才知道，但做到這樣，你們已經去到盡了，除了文匯大公，已經沒有人可以做到你們這樣了。因此我才發覺，我對你們長期以來都有誤解，我誤以為你們還有一息尚存的良知，我用了二三十年時間，才發現自己全然失察——如此欠缺知人之明，交友不慎，真有愧於古人。
我不理解的是，一個新聞工作者，如果明白自己握有第四權，有責任監督政府，維護人民的利益而不是統治者的利益，那麼你們就應該和眾多香港新聞工作者一樣，致力維護香港的新聞自由，而不是反過來，致力維護統治者壓制新聞自由的「自由」。你們年輕時投奔新聞行業時，曾否立志做一個有「獨立之精神，自由之思想」的新聞工作者，而不是做專制政權的代言人？你們午夜夢迴，有沒有試過撫心自問，稍微有點不安和煩惱？
現在我終於明白，你們和大多數香港人根本的不同是什麼了。我們為自由可以不愛國，你們卻為愛國可以不自由；你們生活在尚有自由的地方，情願放棄自由，我們生活在不能不愛國的地方，卻敢於不愛國——我們不可調和的矛盾在這裡。
俗話說，你交什麼樣的朋友，你就是什麼樣的人。在香港人為自己的命運拚死抗爭的當下，我如果還當你們是朋友，我的人格就有問題了，我愛護自己的人格勝過愛護自己的生命，因此與你們絕交是我唯一的選擇。
事已至此，多說無益。我們就在這裡分手吧，從前種種一筆勾消，未來種種楚河漢界。這半年多來，以我的立場和態度，相信你們也早就準備和我絕交了，如此我們就兩便吧，各自割離，不留後路。以後道左相逢，也形同陌路人，你們是你們，我是我，最終，我們各自都去承擔自己的命運。

其實亞洲周刊
同亞洲電視
一樣只係笑話
完全冇人睇

叫亞洲就全亞洲識你咩

睇下對方做左乜事先決定絕唔絕交

做出版、做媒體的要求比普通做朋友都要不同

出版人要有風骨、亞洲週刊係明報、而且係親共派

顏純鈎先生以前任職天地圖書編輯，他提拔過的作家包括黃碧雲，顏先生自己也寫過些小說和散文。

今期真係離晒譜

型, 要做到咁, 其實好難
you have my respect

如果係同事，好難絕交，因為要合作,仲要日日見住，其他人真係儘量少來往。

On9 呢本野好出名喎

以前嘅事
依家已冇人睇

真係幾型

唔單只有黃色經濟圈，仲要有黃色生活圈。

或者係黃色社交圈

出名=多人睇？

亞洲電視夠出名

出名on9 都係出名

出名個位收視同無糧出

屈婦人有專欄

絕交

後期係0-2收視

有個藍屍曾經好好朋友
已絕交

朋友 絕交

佢之前寫嘅幾篇文都好夠膽

True respect

黎鷹？

有個同我做左超過半世好朋友既狗請我去佢婚禮
我拒絕左 其實好難受
以前一齊玩一齊溫書一齊考入大學
但比起睇住我地出面前線班手足俾班仆街拉打殺
又算係d咩

光復香港 時代革命

我都block咗一個撐警的朋友，以前唔知佢咁戇鳩。

文筆好

lm

有冇聽過環球時報

連登都有個宇宙第一美人

環球時報都好出名呀
出名on9

文人割席

亞洲周刊紅左好撚多年啦
何必呢個時候先嬌情呢

連登方式: 我屌你老母陷家剷死全家

好文

甴近平好出名
#China_is_terrorist

香港作家董啟章拒作品入選「亞洲週刊2019十大小說」

我諗呢啲就係文人嘅風骨，顏生董生都同亞洲週刊割席
You have my respect

直接屌柒佢啦 藍暴黑警毒害港人 港人與藍絲黑警勢不兩立

直接unfriend，當收唔到任何msg
唔想佢用啲歪理同我講嘢，乜撚美國煽動都信

成日都係度諗
到底人經歷左乜嘢可以腐敗成咁？

一班人 有黃有偽黃同事
好難避 日日見
唯有自己食 就係唔想同偽黃港豬食

有骨氣

唔講唔知有呢本嘢

isis都好出名

以前好嘢呢架

前Asiaweek group
依家明報（世界華文）group
「英文名」 Yazhou Zhoukan
冇正常人睇

以前TVB都唔差

講出嚟威啲咩